點解判定外星有冇生物要睇有冇水？

有水，有氧氣呢啲係地球先適用，外星生物一定都要有水有氧氣咩？唔比要其他生存條件

推

無錯，superman無水都唔會死啦

唔係話無 不過見到有水有氧嘅地方會好大機會見到生物

我係咪真心左 個標題好似見過

月經

樓豬思想真係好前衛 真係講得好啱

唔知有冇人開過，不過我諗點解要地球生物套用係其他星球生物度

認真問又比你地笑

有咩？我未睇過

其實搵外星生物 係為左搵個同地球有差唔多條件嘅星球

因為冇其他準則可以用

同埋要收窄個範圍 如果唔係照你講法所有星球都要搵曬 個cost係貴好多萬倍

咁搵到外星生物，生存條件唔同都冇用架

搵外星生物既原因係想搵第二個地球
如果有水咪啱我地

無水唔會有生物

睇下地球演變就知

其實主要係想搵個行星俾人類可以移居嘅 如果唔係搵到即係冇咩用

咁會唔會有其他外星生物唔需要水或者氧生存？

又或者可能地球冇佢需要既物質所以地球之前冇生物啫

但我有時諗呢個只係地球上既人類一廂情願既諗法，可能其它外星生物根本冇水冇空氣既原素。

科學家從來不曾「要堅持在外星上找到水才會有生物存在」。

但是，銀河系至少有上千億的行星，而我們探查任何一顆可能都需要花費至少數年的時間，你覺得我們應該優先在有水的行星上尋找還是在沒有水的行星上尋找呢？

沒有任何證據證明高山上就不能有螃蟹，那麼，為什麼你抓螃蟹還要去海灘呢？

多謝巴打 明晒

因為如果一個星球有同地球類似嘅環境（水、氧、氣壓）嘅話，
就愈大機會見到類似人嘅外星生物？
我地宜家淨係知道地球嘅環境可以孕育出生命。我地只能判斷有類地環境嘅星球有較高機會有生命（高等類人生命）。而且類人嘅外星生物最有可能發展出同人類相似嘅文明，人類可以同嘅類人生物做文明交流，對人類最有利用價值。
另外如果喺未來嘅科技發展到可以穿梭太空到達類地星球，就算搵唔到外星生物，人類亦可以更容易計劃殖民類地星球。因為本身有水有氧氣嘅星球係比起有硫酸海同熔岩雨嘅星球更容易殖民 （對唔住太誇張）

上面純屬鳩噏

可唔可以帶一大堆甲由佢第個星體